[{"title":"La ds3 est une belle voiture !","image":"https:\/\/www.largus.fr\/images\/images\/ds3-crossback-essai-photos-25_1.jpg","category":"technologie","content":"Au lancement du grand fr\u00e8re DS7 Crossback, en 2017, on ne donna pas cher de la carri\u00e8re de ce grand SUV, similaire au Mercedes GLC en termes de gabarit, faute d\u2019image de marque. Mais force est de constater, trois ans apr\u00e8s son lancement, que ce challenger dans l\u2019\u00e2me a su conqu\u00e9rir une certaine client\u00e8le tricolore, se hissant fin juillet 2020 au 33e rang des ventes sur notre territoire, toutes cat\u00e9gories confondues. Avec 7 012 exemplaires \u00e9coul\u00e9s depuis le d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, il se permet de marquer \u00e0 la culotte le Volkswagen Tiguan (7 526 ex.), naviguant pourtant en terrain g\u00e9n\u00e9raliste. Le renfort de motorisations hybrides rechargeables, en d\u00e9but d\u2019ann\u00e9e, a semble-t-il eu des effets b\u00e9n\u00e9fiques sur le plan commercial, malgr\u00e9 la crise sanitaire.","id":1619779025},{"title":"La ds6 est incroyable !","image":"https:\/\/sf2.auto-moto.com\/wp-content\/uploads\/sites\/9\/2016\/04\/01-ds-6-750x410.jpg","category":"technologie","content":"Un soin particulier sera port\u00e9 au traitement de l\u2019habitacle, \u00e9vocateur du luxe \u00e0 la fran\u00e7aise, aux mat\u00e9riaux rigoureusement choisis. Outre le cuir, l\u2019emploi de pierres semi-pr\u00e9cieuses pourraient orner l\u2019habitacle, mais sur certains march\u00e9s uniquement, notamment la Chine. Comme sur le concept-car E-Tense, de grandes maisons de luxe fran\u00e7aises pourraient apporter leur savoir-faire, comme le maroquinier Moynat, l\u2019horloger BRM ou le sp\u00e9cialiste audio Focal. Le tout au service d\u2019un style flamboyant, cher au designer maison Thierry M\u00e9troz, pr\u00f4nant le design param\u00e9trique, utilis\u00e9 en architecture.\r\n\r\nLe bloc hybride plug-in essence \u00e9lectrique pourra tr\u00f4ner sous son capot, sans oublier une probable d\u00e9clinaison sportive, sigl\u00e9e DS Performance. Mais il y a peu de chance pour que DS d\u00e9veloppe des motorisations au del\u00e0 des 4 cylindres. Un peu l\u00e9ger quand on pr\u00e9tend \u00e9voluer dans la galaxie premium.\r\n\r\nEncore un peu de patience, un concept-car devrait nous en dire plus sur ce nouveau SUV, dans les mois \u00e0 venir. A son arriv\u00e9e en concession en 2018, il devrait d\u00e9buter sa carri\u00e8re \u00e0 un tarif aux alentours de 32 000 \u20ac.","id":1619779524},{"title":"Space X r\u00e9ussit son atterrissage sur la lune","image":"https:\/\/www.cieletespace.fr\/media\/default\/0001\/20\/for_press_release-607d.jpeg","category":"technologie","content":"C\u2019est la derni\u00e8re ligne droite pour SpaceX. Dans quelques jours, l\u2019entreprise am\u00e9ricaine proc\u00e9dera \u00e0 son tout premier vol habit\u00e9 vers la Station spatiale internationale (ISS). Si les conditions m\u00e9t\u00e9orologiques sont cl\u00e9mentes : la saison des temp\u00eates tropicales a d\u00e9but\u00e9 dans l\u2019oc\u00e9an Atlantique et celle-ci s\u2019annonce plus active que d\u2019ordinaire, ce qui pourrait contrarier le lancement, qui doit partir de Floride.\r\n\r\nMais de report, il n\u2019en est pour l\u2019heure pas question : le tir est toujours programm\u00e9 le 27 mai \u00e0 22h33 (heure fran\u00e7aise) depuis le centre spatial Kennedy. Et SpaceX comme l\u2019agence spatiale am\u00e9ricaine (Nasa), qui supervise le programme des vols habit\u00e9s dans lequel s\u2019inscrit la soci\u00e9t\u00e9 fond\u00e9e par Elon Musk, continuent de respecter leur planning \u00e0 la lettre en attendant le grand jour.\r\n\r\nTrois \u00e9v\u00e8nements r\u00e9cents t\u00e9moignent d\u2019ailleurs de l\u2019imminence du d\u00e9collage : le 21 mai, SpaceX a annonc\u00e9 l\u2019installation de la fus\u00e9e Falcon 9 sur son pas de tir, avec \u00e0 son sommet la capsule Crew Dragon dans laquelle embarqueront les astronautes am\u00e9ricains Robert Behnken et Douglas Hurley. Une vid\u00e9o acc\u00e9l\u00e9r\u00e9e montre cette s\u00e9quence, avec en outre le d\u00e9ploiement de la passerelle qu\u2019ils emprunteront.","id":1619779639},{"title":"Ce que Napol\u00e9on dit de son \u00e9poque","image":"https:\/\/img-4.linternaute.com\/VV4kHHJPo-KBMcYIlSEB4qtMfG8=\/1240x\/smart\/e136f40b199348e1aa2e6a8d6ee9a19e\/ccmcms-linternaute\/23753373.jpg","category":"politique","content":"Napol\u00e9on Bonaparte, n\u00e9 le 15 ao\u00fbt 1769 \u00e0 Ajaccio et mort le 5 mai 1821 sur l'\u00eele Sainte-H\u00e9l\u00e8ne, est un militaire et homme d'\u00c9tat fran\u00e7ais, premier empereur des Fran\u00e7ais, du 18 mai 1804 au 6 avril 1814 et du 20 mars au 22 juin 1815, sous le nom de Napol\u00e9on Ier.\r\n\r\nSecond enfant de Charles Bonaparte et Letizia Ramolino, Napol\u00e9on Bonaparte devient en 1793 g\u00e9n\u00e9ral dans les arm\u00e9es de la Premi\u00e8re R\u00e9publique fran\u00e7aise, n\u00e9e de la R\u00e9volution, o\u00f9 il est notamment commandant en chef de l'arm\u00e9e d'Italie puis de l'arm\u00e9e d'Orient. Arriv\u00e9 au pouvoir en 1799 par le coup d'\u00c9tat du 18 Brumaire, il est Premier consul \u2014 consul \u00e0 vie \u00e0 partir du 2 ao\u00fbt 1802 \u2014 jusqu'au 18 mai 1804, date \u00e0 laquelle l'Empire est proclam\u00e9 par un s\u00e9natus-consulte suivi d'un pl\u00e9biscite. Il est sacr\u00e9 empereur, en la cath\u00e9drale Notre-Dame de Paris, le 2 d\u00e9cembre 1804, par le pape Pie VII. Son \u00e9pouse, l'imp\u00e9ratrice Jos\u00e9phine de Beauharnais, est \u00e9galement sacr\u00e9e.\r\n\r\nEn tant que g\u00e9n\u00e9ral en chef et chef d'\u00c9tat, Napol\u00e9on tente de briser les coalitions mont\u00e9es et financ\u00e9es par le royaume de Grande-Bretagne et qui rassemblent, \u00e0 partir de 1792, les monarchies europ\u00e9ennes contre la France et son r\u00e9gime n\u00e9 de la R\u00e9volution. Il conduit les arm\u00e9es fran\u00e7aises d'Italie au Nil et d'Autriche \u00e0 la Prusse et \u00e0 la Pologne : les nombreuses et brillantes victoires de Bonaparte (Arcole, Rivoli, Pyramides, Marengo, Austerlitz, I\u00e9na, Friedland), dans des campagnes militaires rapides, disloquent les quatre premi\u00e8res coalitions. Les paix successives, qui mettent un terme \u00e0 chacune de ces coalitions, renforcent la France et donnent \u00e0 Napol\u00e9on un degr\u00e9 de puissance jusqu'alors rarement \u00e9gal\u00e9 en Europe, lors de la paix de Tilsit (1807).","id":1619779737},{"title":"Hollande ouvre une fromagerie","image":"https:\/\/france3-regions.francetvinfo.fr\/image\/U8sQm-QC3BCwiqzNmgACxesHD5g\/600x400\/regions\/2020\/06\/08\/5ede62028f63c_hollande_au_stand_fromage_rungis.jpg","category":"politique","content":"A wiki (\/\u02c8w\u026aki\/ (About this soundlisten) WIK-ee) is a hypertext publication collaboratively edited and managed by its own audience directly using a web browser. A typical wiki contains multiple pages for the subjects or scope of the project and could be either open to the public or limited to use within an organization for maintaining its internal knowledge base.\r\n\r\nWikis are enabled by wiki software, otherwise known as wiki engines. A wiki engine, being a form of a content management system, differs from other web-based systems such as blog software, in that the content is created without any defined owner or leader, and wikis have little inherent structure, allowing structure to emerge according to the needs of the users.[1] Wiki engines usually allow content to be written using a simplified markup language and sometimes edited with the help of a rich-text editor.[2] There are dozens of different wiki engines in use, both standalone and part of other software, such as bug tracking systems. Some wiki engines are open source, whereas others are proprietary. Some permit control over different functions (levels of access); for example, editing rights may permit changing, adding, or removing material. Others may permit access without enforcing access control. Other rules may be imposed to organize content. ","id":1619779873},{"title":"Les fraises rendent heureux","image":"https:\/\/res.cloudinary.com\/serdy-m-dia-inc\/image\/upload\/f_auto\/fl_lossy\/q_auto:eco\/x_706,y_1118,w_5115,h_2877,c_crop\/w_1200,h_630,c_fill\/v1529433367\/foodlavie\/prod\/articles\/comment-congeler-les-fraises-afin-den-avoir-toute-lannee-944186b6","category":"nature","content":"En Europe et en Am&eacute;rique du Nord, les fruits de l&rsquo;esp&egrave;ce Fragaria vesca, le fraisier des bois, sont de petite taille. Connus depuis l'Antiquit&eacute;, les Romains les consommaient et les utilisaient dans leurs produits cosm&eacute;tiques en raison de leur odeur agr&eacute;able. Elle est cultiv&eacute;e dans les jardins europ&eacute;ens vers le xive si&egrave;cle.\r\n\r\nLe fraisier musqu&eacute; est connu pour ses fruits petits d'une saveur musqu&eacute;e unique, que les connaisseurs donnent comme sup&eacute;rieur &agrave; la fraise des jardins. Il est cultiv&eacute; depuis le xvie si&egrave;cle3. Le premier cultivar connu du genre Fragaria appartient &agrave; cette esp&egrave;ce avec Le chapiron nomm&eacute; en 1576.\r\n\r\nLe fraisier vert a &eacute;t&eacute; tr&egrave;s peu cultiv&eacute; car ses fruits sont moins appr&eacute;ci&eacute;s du fait de leur acidit&eacute; plus forte que les esp&egrave;ces ci-dessus. Cependant il a fait l'objet de cueillette pour la consommation personnelle.\r\n\r\nVers la fin du xvie si&egrave;cle l'explorateur Jacques Cartier rapporte du Canada en France des plants de fraisier de Virginie (Fragaria virginiana Mill. subsp. virginiana)3. L'esp&egrave;ce int&eacute;resse assez par ses fruits parfum&eacute;s pour &ecirc;tre cultiv&eacute;e pour le commerce surtout en Grande-Bretagne et aux &Eacute;tats-Unis. Encore de nos jours, il existe une production industrielle faible mais suivie en Grande-Bretagne. C'est la premi&egrave;re fraise &agrave; m&ucirc;rir.","id":1619779919}]